# README

Репо обязано своему существованию второму заданию теоретической части [тестового задания](../../downloads/%D0%A2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5.pdf) от legko.com.

## Установка

**1)** Заливаем bash-скрипт [deploy_latest.sh](https://bitbucket.org/brocoder_team/test-job-2/downloads/deploy_latest.sh) в любое место.

**2)** Открываем консоль.

**3)** Переходим в папку с залитым скриптом. Например:
```
cd /root
```
**4)** Выполняем:
```
sudo chmod +x ./deploy_latest.sh && sudo bash ./deploy_latest.sh
```

**5)** Если все завелось, то после установки зависимостей (в течение минуты на нормальном канале) будет поднят nginx на 80-м порту и сервер разработки на 8080-м. Корень проекта: /var/www/. Чтобы nginx показал нам наш production, надо будет его скомпилить из дева (об этом ниже).

## Структура

Всего две страницы: главная и блог. Каждая несет в себе свой набор файлов js и css.

## Development

Все исходники проекта живут в папке ./development. Для разработки используется webpack-dev-server, который поднимается на 8080-м порту и деплоит весь проект по адресу: http://127.0.0.1:8080/webpack-dev-server/ (с заключающим слэшем!). Все изменения исходников сразу же применяются сервером (страница в браузере обновится также автоматически).

## Production

Прод состоит из скомпилированных webpack'ом файлов, живущих в папке ./production, и nginx'а, поднятого на 80-м порту, демонстрирующего посетителям надевелопленное славными девелоперами. Скрипт ./console/release.sh компилирует содержимое папки ./development в прод, который после сего действа становится доступным для юзеров.

На каждую страницу генерируется отдельный js-билд; общий код собирается в файл common.js.